msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: 1.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-01-01 12:00+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2024-01-01 12:00+0000\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: Chinese\n"
"Language: zh\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: src/ai_subtitle_assistant/commands/translate_cmd.py
msgid "Select the model to use for translation."
msgstr "选择用于翻译的模型。"

#: src/ai_subtitle_assistant/commands/translate_cmd.py
msgid "List available models and exit."
msgstr "列出可用模型并退出。"

#: src/ai_subtitle_assistant/commands/translate_cmd.py
msgid "Available models:"
msgstr "可用模型："

#: src/ai_subtitle_assistant/commands/translate_cmd.py
msgid "Failed to fetch models from API: {e}"
msgstr "从 API 获取模型失败：{e}"

#: src/ai_subtitle_assistant/core/translation.py
msgid "Warning: {count} segments have no corresponding translations."
msgstr "警告：{count} 个段落没有对应的翻译。"

#: src/ai_subtitle_assistant/__main__.py
msgid "\nInterruption received. Exiting gracefully..."
msgstr "\n收到中断信号，正在优雅退出..."

msgid "Error translating chunk: {e}"
msgstr "翻译区块时出错：{e}"

msgid "[Chunk Translation Failed]"
msgstr "[区块翻译失败]"

msgid "Starting chunked translation..."
msgstr "开始分块翻译..."

msgid "Processing a chunk of size {size} chars..."
msgstr "正在处理大小为 {size} 个字符的区块..."

msgid "Processing the last chunk of size {size} chars..."
msgstr "正在处理最后一个大小为 {size} 个字符的区块..."

msgid "All chunks translated."
msgstr "所有区块翻译完成。"

msgid "[Translation Failed]"
msgstr "[翻译失败]"

msgid "Transcribe audio/video to SRT using Whisper, or extract existing subtitles."
msgstr "使用 Whisper 将音频/视频转录为 SRT，或提取现有字幕。"

msgid "Path to the input video or audio file."
msgstr "输入视频或音频文件的路径。"

msgid "Path to the output SRT file. If not specified, prints to stdout."
msgstr "输出 SRT 文件的路径。如果未指定，则打印到标准输出。"

msgid "Name of the Whisper model to use (e.g., tiny, base, small, medium, large)."
msgstr "要使用的 Whisper 模型名称（例如：tiny、base、small、medium、large）。"

msgid "Force transcription even if embedded subtitles are found."
msgstr "即使找到嵌入式字幕也强制转录。"

msgid "Found embedded subtitle streams:"
msgstr "发现嵌入的字幕流："

msgid "unknown"
msgstr "未知"

msgid "No Title"
msgstr "无标题"

msgid "Language: {lang}, Title: {title}"
msgstr "语言：{lang}，标题：{title}"

msgid "Enter the number of the subtitle to extract, or press Enter to transcribe instead: "
msgstr "请输入要提取的字幕编号，或按 Enter 键进行转录："

msgid "Extracted subtitle saved to {output}"
msgstr "提取的字幕已保存到 {output}"

msgid "Failed to extract subtitle. Proceeding with transcription."
msgstr "提取字幕失败。正在进行转录。"

msgid "Invalid selection. Proceeding with transcription."
msgstr "无效选择。正在进行转录。"

msgid "No selection made. Proceeding with transcription."
msgstr "未做选择。正在进行转录。"

msgid "\nOperation cancelled by user. Exiting."
msgstr "\n操作被用户取消。正在退出。"

msgid "No subtitles extracted. Starting transcription..."
msgstr "未提取字幕。开始转录..."

msgid "Transcription saved to {output}"
msgstr "转录稿已保存到 {output}"

msgid "Error: The input file '{file}' was not found."
msgstr "错误：未找到输入文件 '{file}'。"

msgid "An unexpected error occurred: {e}"
msgstr "发生意外错误：{e}"

msgid "Translate an SRT file to a target language."
msgstr "将 SRT 文件翻译成目标语言。"

msgid "Path to the input SRT file. If not provided, reads from stdin."
msgstr "输入 SRT 文件的路径。如果未提供，则从标准输入读取。"

msgid "Path to the output bilingual SRT file. If not specified, prints to stdout."
msgstr "输出双语 SRT 文件的路径。如果未指定，则打印到标准输出。"

msgid "The target language for translation (e.g., Chinese, English, Japanese)."
msgstr "翻译的目标语言（例如：中文、英语、日语）。"

msgid "Custom base URL for the LLM provider."
msgstr "LLM 提供商的自定义基础 URL。"

msgid "Custom API Key for the LLM provider."
msgstr "LLM 提供商的自定义 API 密钥。"

msgid "Error: API Key and Base URL must be configured."
msgstr "错误：必须配置 API 密钥和基础 URL。"

msgid "Please edit the config file at: {config_file}"
msgstr "请编辑配置文件：{config_file}"

msgid "Error: No input file provided and no data from stdin."
msgstr "错误：未提供输入文件，也未从标准输入读取到数据。"

msgid "Error: Could not parse SRT content."
msgstr "错误：无法解析 SRT 内容。"

msgid "Bilingual SRT file saved to {output}"
msgstr "双语 SRT 文件已保存到 {output}"

msgid "Loading Whisper model '{model_name}'..."
msgstr "正在加载 Whisper 模型 '{model_name}'..."

msgid "Model loaded. Starting transcription..."
msgstr "模型已加载。开始转录..."

msgid "Transcription finished."
msgstr "转录完成。"

msgid "Config file path: {config_file}"
msgstr "配置文件路径：{config_file}"

msgid "Configuration file is incomplete."
msgstr "配置文件不完整。"

msgid "\n--- AI Subtitle Assistant Configuration Wizard ---"
msgstr "\n--- AI 字幕助手配置向导 ---"

msgid "It seems this is your first time running the program, or the config file is missing."
msgstr "看起来这是您第一次运行本程序，或者配置文件丢失了。"

msgid "Please enter the following information to complete the setup:"
msgstr "请输入以下信息以完成设置："

msgid "Enter the Base URL for your LLM provider [default: {default_base_url}]: "
msgstr "请输入您的 LLM 提供商的基础 URL [默认为: {default_base_url}]: "

msgid "Enter your API Key [{masked_key}]: "
msgstr "请输入您的 API 密钥 [{masked_key}]: "

msgid "required"
msgstr "必填"

msgid "\nError: API Key is required. Configuration not saved."
msgstr "\n错误：API 密钥是必填项。配置未保存。"

msgid "\nConfiguration successfully saved to: {config_file}"
msgstr "\n配置已成功保存到: {config_file}"

msgid "You can manually edit this file at any time."
msgstr "您可以随时手动编辑此文件。"

msgid "A command-line tool for subtitle generation and translation."
msgstr "一个用于生成和翻译字幕的命令行工具。"

msgid "Set the display language (e.g., \"en\", \"zh\")."
msgstr "设置显示语言（例如：\"en\", \"zh\"）。"

msgid "Available commands"
msgstr "可用命令"

msgid "Transcribe audio/video to SRT."
msgstr "将音频/视频转录为SRT。"

msgid "Translate an SRT file."
msgstr "翻译SRT文件。"

msgid "Manage configuration settings."
msgstr "管理配置设置。"

msgid "Show the configuration file path"
msgstr "显示配置文件路径"

msgid "Create or update configuration interactively"
msgstr "交互式创建或更新配置"
